%% -*- mode:LaTeX; fill-column:999999 -*-
\input{preamble}
\def\doctitle{Architecture}
%\usepackage{graphicx} % for image insertions
%----------------------------Document------------------------------------
\begin{document}
\maketitle

\vfill
\object{Établir l'architecture du système.}

\vfill
\begin{center}
\begin{tabu}{>{\bf}lX}
  \hline
  État                                       & Validé \\
  Date de validation                         & 05/02/2013                   \\
  \hline                                                            \\
  Version                                    & 1.7                  \\
  Ancien numéro de révision                  & 1.6                  \\
  AC modifiées suite à cette revision:       & RE                   \\
  Demandes de modification prises en compte: & D29, D30, D31, D32, D33, D34, D35, D37, D38, D39, D41\\
  \hline
\end{tabu}  
\end{center}

%----------------------table de revisions---------------------------
\clearpage
\tableofcontents
\clearpage

%-----------------------------Historique------------------------------
\section{Historique du document}

\begin{center}
\footnotesize
\begin{tabularx}{\textwidth}{lllX}
  \textbf {Date} & \textbf {Auteur} & \textbf {Version} & \textbf {Motif de la modification} \\
  \hline
  10/01/2013 & Alina GHERMAN & 1.0 & Création \\
  18/01/2013 & Hélène Vinh & 1.1 & Architecture du site isolé\\
  18/01/2013 & Renaud VOL ,Alina GHERMAN & 1.2 & Architecture du site central\\
  18/01/2013 & Pierre NEIDHARDT & 1.3 & Architecture du camion \\
  18/01/2013 & Vincent Brison & 1.4 & Architecture des sociétés de maintenance \\ 
  29/01/2013 & Alina GHERMAN & 1.5 & Intégration des parties réalisées sur gdoc\\
  30/01/2013 & Renaud VOL & 1.6 & Intégration des parties réalisées sur gdoc - cas d'utilisation\\
  30/01/2013 & Renaud VOL & 1.7 & Intégration des parties réalisées sur gdoc - correction\\
  05/01/2013 & Alina GHERMAN & 1.7 & Validation
\end{tabularx}  
\end{center}

%---------------------------Introduction---------------------------------
\section{Introduction}
%*******************************************************
%------------------------Site isolé-------------------
\section{Site isolé}
\subsection{Rappel des exigences non fonctionnelles relevées}
Le site isolé doit être le plus autonome possible
\subsection{Contraintes}
\begin{description}
\item Avoir toujours accès à l'Internet.
\item Etre indépendant du point de vue énergétique.
\end{description}
\subsection{Diagramme des cas d’utilisation}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_cas_utilisation}
\subsection{Description abrégée des cas d’utilisation}
\paragraph{Cas d’utilisation 1 : Obtenir des photos du site} 
Une caméra permet de prendre des photos régulières du site, si l’agent de surveillance souhaite voir l’état physique du site.

\paragraph{Cas d’utilisation 2 : Obtenir les données des capteurs}
Les données de tous les capteurs reliés au système seront transmises au site central à intervalles de temps réguliers.
\subsection{Description détaillée des cas d’utilisation}
\subsubsection{Cas d'utilisation 1 : Obtenir des photos du site}

\paragraph{Objectif :} Permettre une surveillance visuelle de zones ciblées du site
\paragraph{Référent :} Hélène VINH
\paragraph{Date de dernière modification:} 21/01/13
\paragraph{Préconditions:} Les webcams sont installées et fonctionnelles
\paragraph{Postconditions:} Une représentation visuelle de la portée de la webcam voulue est envoyée au site central
\paragraph{Contraintes:} Il y a une limite de maximum de photos stockées par le SE
\paragraph{Hypothèses:} Seules les photos des dernières 24h sont accessibles
\paragraph{Scénario principal :}
\begin{description}
\item A. Le site central effectue une requête pour obtenir une photo instantanée d’une certaine webcam
\item B. Une photo est prise par la webcam en question
\item C. Une photo est envoyée au site central par le système embarqué
\item D. Fin du scénario principal.
\end{description}

\paragraph{Scénario alternatif :}
\begin{description}
\item A. Le site central effectue une requête pour obtenir une photo d’une certaine webcam à une certaine date
\item B. Le système embarqué recherche cette photo dans sa base
\item C. La photo est envoyée au site central.
\item D. Fin du scénario alternatif.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 2 : Obtenir les données des capteurs}
\paragraph{Objectif :} Surveiller l’état des cuves à tout moment
\paragraph{Référent :} Hélène VINH
\paragraph{Date de dernière modification :} 28/01/13
\paragraph{Préconditions :} Le SE est fonctionnel, les capteurs ont été initialisés et connectés
\paragraph{Postconditions :} Les valeurs des capteurs sont envoyées régulièrement au site central (toutes les heures), ou instantanément si un problème est détecté
\paragraph{Scénario principal :}
\begin{description}
\item A. Le système embarqué collecte toutes les données provenant des capteurs
\item B. Le système effectue un pré-traitement sur les valeurs, pour vérifier qu’il n’y a pas de problèmes
\item C. Le système envoie toutes les données reçues au site central toutes les heures.
\end{description}
	
\paragraph{Scénario alternatif :}
\begin{description}
\item A. Le système embarqué collecte toutes les données provenant des capteurs
\item B. Le système effectue un pré-traitement sur les valeurs, et détecte une valeur à problème concernant un capteur (trop de fluctuation avec les dernières valeurs)
\item C. Le système envoie immédiatement la donnée en question au site central
\end{description}

\paragraph{Scénario alternatif :}
\begin{description}
\item A. Le système embarqué collecte toutes les données provenant des capteurs
\item B. Le système effectue un pré-traitement sur les valeurs, et détecte qu’un capteur a dépassé le temps de réponse (plus de données reçues depuis un certain temps)
\item C. Le système signale immédiatement le problème au site central
\end{description}


\subsection{Diagrammes d’actitivités}
\subsubsection{Cas d’utilisation 1 : Obtenir des photos du site}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_cas1}
\subsubsection{Cas d’utilisation 2 : Obtenir les données des capteurs}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_cas2}

\subsection{Choix d’architecture}
Les données pré traitées du site isolé seront stockées au sein d'une base de données SQLite. En effet, les stocker au sein d'un fichier plat type xml ne répond pas aux exigences de sécurité des données. Un tel fichier peut être corompu très facilement en cas d'arrêt non souhaité du système embarqué. SQLite garantit l'intégrité des données.


Le language de programmation du système embarqué sera le C, permettant un interfaçage précit avec les capteurs. Par ailleurs, le C permettra de réaliser une gestion omptimisée de la mémoire vive(au contraire du java, par exemple), mémoire disponible en faible quantité sur un tel système embarqué. Le C garantit également un contrôle fin du système embarqué, permettant de dévolopper un logiciel plus robuste.
\subsection{Diagramme de blocs}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_blocs}
\subsection{Diagramme de déploiement}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/si_deploiement}

\subsection{Diagramme de classe}

\includegraphics[width =\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/diagrammeDeClasse}

Le contrôleur analyse les paquets de données, les vérifie puis les envoie.
Un paquet de données est toujours accompagné d'une estampille.
Les données peuvent être des mesures provenant des capteurs au niveau des
cuves, ou bien des photos des webcams.

Pour assurer une bonne cohérence dans l'horodatage des paquets de données, il
est nécessaire que tous les périphériques (webcams, capteurs, ...) soient
synchronisés. Pour cela on utilisera une horloge externe et commune à tous les
périphériques.

Le contrôleur a également un accès au temps pour pouvoir mesurer l'intervalle
entre la réception des messages des périphériques. Cela permet de gérer les cas
d'erreur. Si un capteur n'envoie pas de données pendant un certain
intervalle de temps, le contrôleur pourra envoyer une alerte signalant la
présence possible d'un problème.

\subsection{Diagrammes de séquence}
\includegraphics[width =\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteIsole}/sequence1}

\subsection{Problèmes critiques}
\begin{center}
  \begin{tabular}{ll}
    Réseau          & Échange de messages  \\
    Base de données & Données des capteurs \\
    Capteurs        & Mesures des cuves    \\    
    Webcams         & Photos du site       \\    
  \end{tabular}
\end{center}

%*******************************************************
%--------------------------Site central------------------
\section{Site central}
\subsection{Rappel des exigences non fonctionnelles relevées}
\begin{description}
\item - Réaliser des prévisions de maintenance 
\item - Stocker les données nécessaires avec les bons privilèges et rôles et dans un format qui sera facile à accéder 
\item - Communiquer avec les autres sous-systèmes 
\item - Calculer des trajets minimals pour les camions
\end{description}
\subsection{Contraintes}
\begin{description}
\item - Respecter différents standards de securité pour le transfert de données
\item - Utiliser le moins d’énérgie possible
\end{description}
\subsection{Acteurs}
\begin{description}
\item - Responsable surveillance système central
\item - Techniciens
\end{description}

\subsection{Diagramme des cas d’utilisation}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DCU}

\subsection{Description abrégée des cas d’utilisation}

\paragraph{Cas d’utilisation 1 - “Surveiller les prévisions de maintenance”}
Le responsable surveillance du site central peut à tout moment prendre connaissance des prévisions de maintenance calculées par le système et s’assurer du bon fonctionnement.

\paragraph{Cas d’utilisation 2 - “Surveiller sites isolés”}
Le responsable surveillance du site central peut verifier à tout moment les images reçues à partir des sites isolés pour vérifier le bon fonctionnement des sites et qu’aucun incident y est constaté.

\paragraph{Cas d’utilisation 3 - “Surveiller les camions”}
Le responsable surveillance du site central peut surveiller les camions en temps réel.

\paragraph{Cas d’utilisation 4 - “Ajouter une société de maintenance”}
Un technicien du site central doit pouvoir ajouter une société de maintenance dans la base de données du système du site central.

\paragraph{Cas d’utilisation 5 - “Enlever une société de maintenance”}
Un technicien du site central doit pouvoir enlever une société de maintenance dans la base de données du système du site central.

\paragraph{Cas d’utilisation 6 - “Editer des informations sur une société de maintenance”}
Un technicien du site central doit pouvoir enlever une société de maintenance dans la base de données du système du site central.

\paragraph{Cas d’utilisation 7 - “Ajouter des camions à une société de maintenance”}
A l’ajout des camions par le système des sociétés de maintenance, on sauvegarde les nouvelles données dans la BD et on recalcule les prévisions de maintenance.

\paragraph{Cas d’utilisation 8 - “Enlever des camions à une société de maintenance”}
Au retrait des camions par le système des sociétés de maintenance, on sauvegarde les nouvelles données dans la BD et on recalcule les prévisions de maintenance.

\paragraph{Cas d’utilisation 9 - “Editer les informations des camions à une société de maintenance”}
A l’édition des informations des camions par le système des sociétés de maintenance, on sauvegarde les nouvelles données dans la BD et on recalcule les prévisions de maintenance.

\paragraph{Cas d’utilisation 10 - Ajouter un nouveau cas de maintenance}
Pour des cas exceptionnels le technicien du site central doit être capable d'ajouter un nouveau cas de maintenance.

\paragraph{Cas d’utilisation 11 - Enlever un nouveau cas de maintenance}
Pour des cas exceptionnels le technicien du site central doit être capable d'enlever un nouveau cas de maintenance.

\paragraph{Cas d’utilisation 12 - Editer un cas de maintenance}
Pour des cas exceptionnels le technicien du site central doit être capable d'editer un nouveau cas de maintenance.

\paragraph{Cas d’utilisation 13 - “Ajouter des sites isolés”}
Un technicien peut ajouter des sites isolés dans la base de données du système du site central incluant les informations les concernant.

\paragraph{Cas d’utilisation 14 -“Enlever des sites isolés”}
Un technicien peut enlever des sites isolés dans la base de données du système du site central incluant les informations les concernant.

\paragraph{Cas d’utilisation 15 - “Editer des informations sur des sites isolés”}
Un technicien peut éditer des informations sur des sites isolés dans la base de données du système du site central incluant les informations les concernant.

\paragraph{Cas d’utilisation 16 - “Ajouter des previsions de maintenance”}
Un technicien peut en complément du système ajouter des prévisions de maintenance manuellement.

\paragraph{Cas d’utilisation 17 - “Enlever des previsions de maintenance”}
Un technicien peut en complément du système enlever des prévisions de maintenance manuellement.


\paragraph{Cas d’utilisation 18 - “Editer des informations appartenant aux previsions de maintenance”}
Un technicien peut en complément du système editer des prévisions de maintenance manuellement.

\paragraph{Cas d’utilisation 19 - “Demarrer le calcul des prévisions de maintenance”}
Le site central est capable de calculer des prévisions de maintenance pour les sites isolés.

\paragraph{Cas d’utilisation 20 - “Notifier une société de maintenance d’une demande d’intervention”}
La réception d’une donnée critique déclenche un trigger permettant de prévenir une société de maintenance qu’elle doit intervenir sur le site isolé en question afin d’effectuer l’action de maintenance. La notification de la société de maintenance peut aussi être envoyée en fonction des prévisions calculées.

\subsection{Description détaillée des cas d’utilisation}

\subsubsection{Cas d'utilisation 1 : Surveiller les prévisions de maintenance}
\paragraph{Objectif : } Le responsable surveillance du site central peut à tout moment prendre connaissance des prévisions de maintenance calculées par le système et s’assurer du bon fonctionnement.
\paragraph{Référent : } Renaud VOL
\paragraph{Date de dernière modification : 26/01/2013}
\paragraph{Préconditions : }
Les prévisions de maintenance ont un identifiant unique.
Des prévisions préalablement calculées ou rentrées manuellement par un technicien existent.
\paragraph{Postconditions : } Les informations concernant les prévisions ont été retournées.
\paragraph{Contraintes : } Une prévision de maintenance correspond à une unique opération de maintenance.
\paragraph{Hypothèses : } La base de données est accessible en lecture
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au responsable de surveillance une liste d’options.
\item B. Le responsable choisit de surveiller les prévisions de maintenance.
\item C. Le système présente au responsable la liste des prévisions de maintenance.
\item D. Le responsable analyse la liste présentée.
\item E. Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : } Analyse plus fine des prévisions
\begin{description}
\item E1. Le responsable choisit d’obtenir plus d’information à propos d’une prévision présentant une incohérence.
\item E2. Le système présente les informations détaillées de la prévision.
\item E3. Le responsable analyse les informations.
\item E4. Reprise du scénario à l’étape B.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : } Recalcul des prévisions de maintenance
\begin{description}
\item E3-1. Le responsable demande au système de calculer les prévisions de maintenance.
\item E3-2. Le système calcul les nouvelles prévisions de maintenance et met à jour les informations.
\item E3-3. Reprise du scénario à l’étape E3.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 2 : Surveiller les sites isolés }
\paragraph{Objectif : }Le responsable surveillance du site central peut verifier à tout moment les images reçues à partir des sites isolés pour vérifier le bon fonctionnement des sites et qu’aucun incident y est constaté.
\paragraph{Référent : }Renaud VOL
\paragraph{Date de dernière modification : }26/01/2013
\paragraph{Préconditions : }
Des sites isolés ont été rentrés dans la base de données avec leurs informations. 
La connection avec les sites isolés est établie et les photos provenant des webcams sur place sont reçues toutes les heures.
\paragraph{Postconditions :} Des images du sites isolés sont affichées.
\paragraph{Contraintes :} Les images sont associées à leur site respectif.
\paragraph{Hypothèses :} La base de données est accessible en lecture
\paragraph{Scénario principal :}
\begin{description}
\item A. Le système présente au responsable de surveillance une liste d’options.
\item B. Le responsable choisit de surveiller les sites isolés
\item C. Le système présente au responsable la liste des sites isolés.
\item D. Le responsable choisit un site isolé dans la liste.
\item E. Le système présente la liste des dernières photos prises sur le site isolé.
\item F. Le responsable consulte les photos
\item G. Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item G1. Le responsable choisit d’avoir plus de précisions à propos d’une photo montrant un problème sur le site
\item G2. Le système présente l’historique des photos prises par la webcam en question
\item G3. Le responsable consulte les photos.
\item Reprise du scénario à l’étape D.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 3 : Surveiller les camions}
\paragraph{Objectif : }Le responsable surveillance du site central peut surveiller les camions en temps réel.
\paragraph{Référent : }Renaud VOL
\paragraph{Date de dernière modification : }26/01/2012
\paragraph{Préconditions : }
Les sociétés de maintenance ont renseigné les camions mis à disposition pour effectuer les opérations de maintenance sur les sites isolés.
Il y a des camions en cours d’opération de maintenance.
\paragraph{Postconditions : }La position du camion est retournée ainsi que son état
\paragraph{Contraintes : }Les camions ont un identifiant unique
\paragraph{Hypothèses : }La base de données est accessible en lecture
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au responsable de surveillance une liste d’options.
\item B. Le responsable choisit de surveiller les camions en cours de maintenance
\item C. Le système présente au responsable la liste des camions en cours de maintenance
\item D. Le responsable consulte la liste.
\item E. Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : } Analyse plus fine
\begin{description}
\item E1. Le responsable choisit d’avoir plus d’informations à propos d’un camion présentant un état d’incident.
\item E2. Le système présente les informations détaillées du camion.
\item E3. Le responsable analyse ces informations.
\item E4. Reprise du scénario à l’étape B.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 4 : Ajouter une société de maintenance}
\paragraph{Objectif : }Un technicien du site central doit pouvoir ajouter une société de maintenance dans la base de données du système du site central.
\paragraph{Référent : }Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification : }26/10/2013
\paragraph{Préconditions : }Les sociétés de maintenance présentes dans la BD détiennent un idéntifiant unique.
\paragraph{Postconditions : }La société de maintenance a bien été ajoutée dans la BD du site central.
\paragraph{Contraintes : }La BD des sociétés de maintenance a été créée.
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au technicien une liste des options.
\item B. Le technicien choisit d’ajouter une société de maintenance.
\item C.  Le système affiche un template à remplir.
\item D. Le technicien remplit le formulaire affiché par le système et valide.
\item E. Le système affiche une prévisualisation des informations et demande la validation du formulaire.
\item F. Le technicien valide les informations fournies.
\item G. Le système sauvegarde les informations dans la BD.
\item H. Le système recalcule les prévisions de maintenance.
\item I.  Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item E1. Le technicien n’est pas d’accord avec les informations fournies.
\item E2. Le technicien choisit d’éditer les informations fournies.
\item E3. Le système réafiche le template préremplit.
\item E4. Le technicien réalise les modifications voulues et valide.
\item E5. On revient à l’étape E.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 5 : Enlever une société de maintenance}
\paragraph{Objectif : }Un technicien du site central doit pouvoir enlever une société de maintenance dans la base de données du système du site central.
\paragraph{Référent : }Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification : }26/10/2013
\paragraph{Préconditions : }Au moins une société de maintenance est présente dans la BD.
\paragraph{Postconditions : }La société de maintenance a bien été enlevée de la BD du site central.
\paragraph{Contraintes : } La société de maintenance existe dans la BD du site central.
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au technicien une liste des options.
\item B. Le technicien choisit d’afficher la liste des sociétes de maintenance.
\item C.  Le système affiche la liste des sociétés de maintenance avec plusieurs options pour chaque société.
\item D. Le technicien choisit de supprimer une société de maintenance.
\item E. Le système demande une validation de l’action.
\item F. Le technicien valide l’action.
\item G. Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item F1. Le technicien annule la suppression.
 \item F2. On revient à l’étape C.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 6 : Editer des informations sur une société de maintenance}
\paragraph{Objectif : }Un technicien du site central doit pouvoir editer des informations sur une société de maintenance dans la base de données du système du site central.
\paragraph{Référent : }Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification : }26/10/2013
\paragraph{Préconditions : }Les sociétés de maintenance présentes dans la BD détiennent un idéntifiant unique.
\paragraph{Postconditions : }La société de maintenance a bien été modifiée dans la BD du site central.
\paragraph{Contraintes : }La BD des sociétés de maintenance a été créée et la société de maintenance à éditer est bien présente dans la BD.
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au technicien une liste des options.
\item B. Le technicien choisit d’afficher la liste des sociétés de maintenance.
\item C.  Le système affiche la liste des sociétés de maintenance avec des options pour chaque société de maintenance.
\item D. Le technicien choisit d’éditer les informations sur une société de maintenance.
\item E. Le système propose un template préremplit avec les informations sur la société de maintenance.
\item F. Le technicien modifie le formulaire affiché par le système et valide.
\item G. Le système affiche une prévisualisation des informations et demande la validation du formulaire.
\item H. Le technicien valide les informations fournies.
\item I. Le système sauvegarde les informations dans la BD.
\item J. Le système recalcule les prévisions de maintenance.
\item K.  Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item G1. Le technicien n’est pas d’accord avec les informations fournies.
\item G2. Le technicien choisit de rééditer les informations fournies.
\item G3. Le système réafiche le template préremplit.
\item G4. Le technicien réalise les modifications voulues et valide.
\item G5. On revient à l’étape G.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 7 : Ajouter des camions à une société de maintenance}
\paragraph{Objectif : }A l’ajout des camions par le système des sociétées de maintenance on sauvegarde les nouvelles données dans la BD et on recalcule les prévisions de maintenance.
\paragraph{Référent : }Renaud VOL
\paragraph{Date de dernière modification : }27/01/2013
\paragraph{Préconditions : }Les camions présents dans la BD ont un identifiant unique
\paragraph{Postconditions : }Le camion a été ajouté à la BD du site central
\paragraph{Contraintes : }Les BD des sociétés de maintenance et des camions ont été créées
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en écriture
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système d’une société de maintenance souhaite ajouter un camion.
\item B. Le système fournit un template à remplir.
\item C. Le système de la société de maintenance retourne le template complété au système.
\item D. Le système associe un identifiant unique au camion et sauvegarde les informations dans la BD.
\item E. Le système recalcule les prévisions de maintenance.
\item F. Fin du scénario.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 8 : Enlever des camions à une société de maintenance}
\paragraph{Objectif : }Au retrait des camions par le système des sociétées de maintenance on sauvegarde les nouvelles données dans la BD et on recalcule les prévisions de maintenance.
\paragraph{Référent : }Renaud VOL
\paragraph{Date de dernière modification : }28/01/2013
\paragraph{Préconditions : }Les camions présents dans la BD ont un identifiant unique.
\paragraph{Postconditions : }Le camion a été enlevé de la BD du site central.
\paragraph{Contraintes : }Les BD des sociétés de maintenance et des camions ont été créées
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en lecture et en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. La société de maintenance souhaite retirer un de ses camions de la base de données.
\item B. Le système fournit la liste des camions à la société de maintenance avec une liste d’options par camion.
\item C. La société de maintenance consulte la liste et choisit de supprimer un camion.
\item D. La société de maintenance envoie la requête de suppression au système.
\item E. Le système met à jour la base de données en supprimant le camion.
\item F. Le système recalcule les prévisions de maintenance.
\item G. Fin du scénario.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 9 : Editer les informations sur un camion d’une société de maintenance}
\paragraph{Objectif : }A l’édition des informations des camions par le système des sociétés de maintenance on sauvegarde les nouvelles données dans la BD et on recalcule les prévisions de maintenance.
\paragraph{Référent : }Renaud VOL
\paragraph{Date de dernière modification : }28/01/2013
\paragraph{Préconditions : }Les camions présents dans la BD ont un identifiant unique.
\paragraph{Postconditions : }Les informations sur le camion ont été modifiées dans la BD du site central.
\paragraph{Contraintes : }Les BD des sociétés de maintenance et des camions ont été créées
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en lecture et en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. La société de maintenance souhaite modifier les informations sur un de leurs camions.
\item B. Le système fournit la liste des camions à la société de maintenance avec une liste d’options par camion.
\item C. La société de maintenance consulte la liste et choisit d’éditer un camion.
\item D. La société de maintenance envoie la requête d’édition au système.
\item E. Le système fournit le template Camion pré-remplit correspondant au camion choisi.
\item F. La société de maintenance effectue les modifications et soumet le template complété au système.
\item G. Le système met à jour les informations du camion dans la BD.
\item H. Le système recalcule les prévisions de maintenance.
\item I. Fin du scénario.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 10 : Ajouter un nouveau cas de maintenance}
\paragraph{Objectif : }Pour des cas exceptionnels le responsable surveillance du site central doit être capable de ajouter un nouveau cas de maintenance.
\paragraph{Référent : }Renaud Vol
\paragraph{Date de dernière modification : }29/01/2013
\paragraph{Préconditions : }Les cas de maintenance présent dans la BD ont un identifiant unique.
\paragraph{Postconditions : }Le cas de maintenance a été ajouté à la BD
\paragraph{Contraintes : }La BD des cas de maintenance a été créée
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en lecture et en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au technicien une liste des options.
\item B. Le technicien choisit d’ajouter un cas de maintenance
\item C. Le système affiche un template à remplir.
\item D. Le technicien rémplit le formulaire affiché par le système et valide.
\item E. Le système affiche une prévisualisation des informations et demande la validation du formulaire.
\item F. Le technicien valide les informations fournies.
\item G. Le système sauvegarde les informations dans la BD.
\item H. Le système recalcule les prévisions de maintenance.
\item I. Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item E1. Le technicien n’est pas d’accord avec les informations fournies.
\item E2. Le technicien choisit d’éditer les informations fournies.
\item E3. Le système réafiche le template préremplit.
\item E4. Le technicien réalise les modifications voulues et valide.
\item E5. On revient à l’étape E.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 11 : Enlever un nouveau cas de maintenance}
\paragraph{Objectif : }Pour des cas exceptionnels le responsable surveillance du site central doit être capable d'enlever un nouveau cas de maintenance.
\paragraph{Référent : }Renaud Vol
\paragraph{Date de dernière modification : }29/01/2013
\paragraph{Préconditions : }Les cas de maintenance présent dans la BD ont un identifiant unique
\paragraph{Postconditions : }Le cas de maintenance a été retiré à la BD
\paragraph{Contraintes : } La BD des cas de maintenance a été créée
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en lecture et en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au technicien une liste des options.
\item B. Le technicien choisit d’afficher la liste des cas de maintenance.
\item C. Le système affiche la liste des cas de maintenance avec plusieurs options pour chaque cas.
\item D. Le technicien choisit de supprimer un cas de maintenance.
\item E. Le système demande une validation de l’action.
\item F. Le technicien valide l’action.
\item G. Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item F1. Le technicien annule la suppression.
\item F2. On revient à l’étape C.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 12 : Editer un cas de maintenance}
\paragraph{Objectif : }Pour des cas exceptionnels le responsable surveillance du site central doit être capable d'editer un nouveau cas de maintenance.
\paragraph{Référent : }Renaud Vol
\paragraph{Date de dernière modification : }29/01/2013
\paragraph{Préconditions : }Les cas de maintenance présent dans la BD ont un identifiant unique
\paragraph{Postconditions : }Le cas de maintenance a été modifié dans la BD
\paragraph{Contraintes : }La BD des cas de maintenance a été créée
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en lecture et en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au technicien une liste des options.
\item B. Le technicien choisit d’afficher la liste des cas de maintenances.
\item C.  Le système affiche la liste des sociétés de maintenance avec des options pour chaque société de maintenance.
\item D. Le technicien choisit d’éditer les informations sur un cas de maintenance.
\item E. Le système propose un template préremplit avec les informations sur le cas de maintenance.
\item F. Le technicien modifie le formulaire affiché par le système et valide.
\item G. Le système affiche une prévisualisation des informations et demande la validation du formulaire.
\item H. Le technicien valide les informations fournies.
\item I. Le système sauvegarde les informations dans la BD.
\item J. Le système recalcule les prévisions de maintenance.
\item K.  Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item G1. Le technicien n’est pas d’accord avec les informations fournies.
\item G2. Le technicien choisit de rééditer les informations fournies.
\item G3. Le système réafiche le template préremplit.
\item G4. Le technicien réalise les modifications voulues et valide.
\item G5. On revient à l’étape G.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 13 : Ajouter des sites isolés à maintenir}
\paragraph{Objectif : }Un technicien du site central doit pouvoir ajouter des sites isolés dans la base de données du système du site central.
\paragraph{Référent : }Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification : }26/10/2013
\paragraph{Préconditions : }Les sites isolés présentes dans la BD détiennent un idéntifiant unique.
\paragraph{Postconditions : }Le site isolé a bien été ajouté dans la BD du site central.
\paragraph{Contraintes : }La BD des sites isolés a été créée.
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au technicien une liste des options.
\item B. Le technicien choisit d’ajouter un site isolé.
\item C.  Le système affiche un template à remplir.
\item D. Le technicien rémplit le formulaire affiché par le système et valide.
\item E. Le système affiche une prévisualisation des informations et demande la validation du formulaire.
\item F. Le technicien valide les informations fournies.
\item G. Le système sauvegarde les informations dans la BD.
\item H. Le système recalcule les prévisions de maintenance.
\item I.  Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item E1. Le technicien n’est pas d’accord avec les informations fournies.
\item E2. Le technicien choisit d’éditer les informations fournies.
\item E3. Le système réafiche le template préremplit.
\item E4. Le technicien réalise les modifications voulues et valide.
\item E5. On revient à l’étape E.
\item E6. Fin du scénario.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 14 : Enlever un site isolé}
\paragraph{Objectif : }Un technicien du site central doit pouvoir enlever un site isolé dans la base de données du système du site central.
\paragraph{Référent : }Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification : }26/10/2013
\paragraph{Préconditions : }Au moins un site isolé est présente dans la BD.
\paragraph{Postconditions : }Le site isolé a bien été enlevé de la BD du site central.
\paragraph{Contraintes : }
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au technicien une liste des options.
\item B. Le technicien choisit d’afficher la liste des sites isolés.
\item C. Le système affiche la liste des sites isolés avec plusieurs options pour chaque société.
\item D. Le technicien remplit le formulaire choisit de supprimer un site isolé.
\item E. Le système demande une validation de l’action.
\item F. Le technicien valide l’action.
\item G.  Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item F1. Le technicien annule la suppression.
\item F2. On revient à l’étape C.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 15 : Editer des informations sur un site isolé}
\paragraph{Objectif : }Un technicien du site central doit pouvoir éditer des informations sur un site isolé dans la base de données du système du site central.
\paragraph{Référent : }Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification : }26/10/2013
\paragraph{Préconditions : }Les sites isolés présentes dans la BD détiennent un idéntifiant unique.
\paragraph{Postconditions : }Le site isolé a bien été modifié dans la BD du site central.
\paragraph{Contraintes : }La BD des sites isolés a été créée et le site isolé à éditer est bien présent dans la BD.
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au technicien une liste des options.
\item B. Le technicien choisit d’afficher la liste des sites isolés.
\item C. Le système affiche la liste des sites isolés avec des options pour chaque société de maintenance.
\item D. Le technicien choisit d’editer les informations sur un site isolé.
\item E. Le système propose un template préremplit avec les informations sur le site isolé. 
\item F. Le technicien modifie le formulaire affiché par le système et valide.
\item G. Le système affiche une prévisualisation des informations et demande la validation du formulaire.
\item H. Le technicien valide les informations fournies.
\item I. Le système sauvegarde les informations dans la BD.
\item J. Le système recalcule les prévisions de maintenance.
\item K.  Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item G1. Le technicien n’est pas d’accord avec les informations fournies.
\item G2. Le technicien choisit de rééditer les informations fournies.
\item G3. Le système réafiche le template préremplit.
\item G4. Le technicien réalise les modifications voulues et valide.
\item G5. On revient à l’étape G.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 16 : Ajouter des previsions de maintenance }
\paragraph{Objectif : }Un technicien peut en complément du système ajouter des prévisions de maintenance manuellement.
\paragraph{Référent : }Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification : }26/10/2013
\paragraph{Préconditions : }Les prévisions de maintenance présentes dans la BD détiennent un idéntifiant unique.
\paragraph{Postconditions : }Les prévisions de maintenance ont bien été ajoutées dans la BD du site central.
\paragraph{Contraintes : }La BD des prévisions de maintenance a été créée.
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en écriture
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au technicien une liste des options.
\item B. Le technicien choisit d’ajouter une prévision de maintenance.
\item C.  Le système affiche un template à remplir.
\item D. Le technicien remplit le formulaire affiché par le système et valide.
\item E. Le système affiche une prévisualisation des informations et demande la validation du formulaire.
\item F. Le technicien valide les informations fournies.
\item G. Le système sauvegarde les informations dans la BD.
\item H.  Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item E1. Le technicien n’est pas d’accord avec les informations fournies.
\item E2. Le technicien choisit d’éditer les informations fournies.
\item E3. Le système réafiche le template préremplit.
\item E4. Le technicien réalise les modifications voulues et valide.
\item E5. On revient à l’étape E.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 17 : Enlever des previsions de maintenance}
\paragraph{Objectif : }Un technicien peut en complément du système enlever des prévisions de maintenance manuellement.
\paragraph{Référent : }Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification : }26/10/2013
\paragraph{Préconditions : }Au moins une prévision de maintenance est présente dans la BD.
\paragraph{Postconditions : }La prévision de maintenance a bien été enlevée de la BD du site central.
\paragraph{Contraintes : } La prévision de maintenance existe dans la BD du site central.
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au technicien une liste des options.
\item B. Le technicien choisit d’afficher la liste des prévisions de maintenance.
\item C.  Le système affiche la liste des prévisions de maintenance avec plusieurs options pour chaque prévision.
\item D. Le technicien rémplit le formulaire choisit de supprimer une prévision de maintenance.
\item E. Le système demande une validation de l’action.
\item F. Le technicien valide l’action.
\item G.  Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item F1. Le technicien annule la suppression.
\item F2. On revient à l’étape C.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 18 : Editer des informations appartenant aux previsions de maintenance }
\paragraph{Objectif : }Un technicien peut en complément du système editer des prévisions de maintenance manuellement.
\paragraph{Référent : }Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification : }26/10/2013
\paragraph{Préconditions : }Les prévisions de maintenance présentes dans la BD détiennent un idéntifiant unique.
\paragraph{Postconditions : }La prévision de maintenance a bien été modifiée dans la BD du site central.
\paragraph{Contraintes : }La BD des prévisions de maintenance a été créée et la prévisione de maintenance à éditer est bien présente dans la BD.
\paragraph{Hypothèses : }La BD est accessible en écriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Le système présente au technicien une liste des options.
\item B. Le technicien choisit d’afficher la liste des prévisions de maintenance.
\item C.  Le système affiche la liste des prévisions de maintenance avec des options pour chaque prévision de maintenance.
\item D. Le technicien choisit d’editer les informations sur une prévision de maintenance.
\item E. Le système propose un template préremplit avec les informations sur le site isolé. 
\item F. Le technicien modifie le formulaire affiché par le système et valide.
\item G. Le système affiche une prévisualisation des informations et demande la validation du formulaire.
\item H. Le technicien valide les informations fournies.
\item I. Le système sauvegarde les informations dans la BD.
\item J. Le système recalcule les prévisions de maintenance.
\item K.  Fin du scénario.
\end{description}
\paragraph{Scénario alternatif : }
\begin{description}
\item G1. Le technicien n’est pas d’accord avec les informations fournies.
\item G2. Le technicien choisit de rééditer les informations fournies.
\item G3. Le système réaffiche le template préremplit.
\item G4. Le technicien réalise les modifications voulues et valide.
\item G5. On revient à l’étape G.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 19 : Démarrer le calcul des prévisions de maintenance}
\paragraph{Objectif : }Le site central doit pouvoir calculer des prévisions de maintenance pour les differents sites isolés.
\paragraph{Référent : }Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification : }21/01/2013
\paragraph{Préconditions : }Le site central dispose de toutes les données nécessaires dans la base de données.
\paragraph{Postconditions : }Les prévisions de maintenance sont persistées.
\paragraph{Contraintes : }Les prévisions de maintenance ont un identifiant unique. Une prévision de maintenance correspond à une unique opération de maintenance.
\paragraph{Hypothèses : }Les données de la BD sont accessibles en lecture/Ecriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Nous avons une nouvelle donnée dans la BD.
\item B. Un trigger identifie cette nouvelle donnée et actionne en fonction du type de donné.
\item C. Fin du scénario.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 20 : Notifier une société de maintenance d’une demande d’intervention}
\paragraph{Objectif : } Le site central doit pouvoir envoyer des demandes d’intervention aux sociétés d’interventions
\paragraph{Référent : }Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification : }26/01/2013
\paragraph{Préconditions : }Le site central dispose de toutes les données nécessaires dans la base de données.
\paragraph{Postconditions : }Les demandes d’intervention sont persistées.
\paragraph{Contraintes : }Les demandes d’intervention ont un identifiant unique. Une demande d’intervention correspond à une unique opération de maintenance.
\paragraph{Hypothèses : }Les données de la BD sont accessibles en lecture/Ecriture.
\paragraph{Scénario principal : }
\begin{description}
\item A. Nous avons une nouvelle donnée dans la BD.
\item B. Un trigger identifie cette nouvelle donné comme une demande d’intervention.
\item C. Le système central envoie la demande d’intervention chez la société de maintenance choisie pour l’intervention.
\item D. Fin du scénario
\end{description}

\subsection{Diagrammes d’actitivités}
\subsubsection{Cas d'utilisation 1: “Surveiller les prévisions de maintenance”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA1}
\subsubsection{Cas d'utilisation 2: “Surveiller les sites isolés”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA2}
\subsubsection{Cas d'utilisation 3:  “Surveiller les camions”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA3}
\subsubsection{Cas d'utilisation 4: “Ajouter une société de maintenance”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA4}
\clearpage
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA4bis}

\paragraph{Remarque :} 
Les deux diagrammes ci dessus représente un seul et même diagramme d’activité. La séparation en deux de ce diagramme a été faite dans un but pratique et pour que ce soit plus lisible.
\subsubsection{Cas d'utilisation 5:“Enlever une société de maintenance” }

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA5}
\paragraph{Remarque :} 
Les deux colonnes “Technicien” représente un seul et même technicien. La séparation en deux colonnes a été faite dans un but pratique et pour que ce soit plus lisible.

\subsubsection{Cas d'utilisation 6: “Editer des informations sur une société de maintenance”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA6}

\paragraph{Remarque :} 
Les deux colonnes “Technicien” représente un seul et même technicien. La séparation en deux colonnes a été faite dans un but pratique et pour que ce soit plus lisible.

\subsubsection{Cas d'utilisation 7: “Ajouter des camions à une société de maintenance”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA7}
\subsubsection{Cas d'utilisation 8: “Enlever des camions à une société de maintenance”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA8}
\subsubsection{Cas d'utilisation 9: “Editer les informations sur un camion d’une société de maintenance”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA9}
\subsubsection{Cas d'utilisation 10: "Ajouter des cas de maintenance" }

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA10}
\clearpage
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA10bis}
\paragraph{Remarque :} 
Les deux diagrammes ci dessus représente un seul et même diagramme d’activité. La séparation en deux de ce diagramme a été faite dans un but pratique et pour que ce soit plus lisible.
\subsubsection{Cas d'utilisation 11: "Enlever des cas de maintenance" }

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA11}
\paragraph{Remarque :}
Les deux colonnes “Technicien” représente un seul et même technicien. La séparation en deux colonnes a été faite dans un but pratique et pour que ce soit plus lisible.
\subsubsection{Cas d'utilisation 12: "Editer des cas de maintenance" }

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA12}
\paragraph{Remarque :}
Les deux colonnes “Technicien” représente un seul et même technicien. La séparation en deux colonnes a été faite dans un but pratique et pour que ce soit plus lisible.
\subsubsection{Cas d'utilisation 13: “Ajouter des sites isolés à maintenir”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA13}
\clearpage
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA13bis}
\paragraph{Remarque :} 
Les deux diagrammes ci dessus représente un seul et même diagramme d’activité. La séparation en deux de ce diagramme a été faite dans un but pratique et pour que ce soit plus lisible.
\subsubsection{Cas d'utilisation 14: “Enlever un site isolé”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA14}
\paragraph{Remarque : }
Les deux colonnes “Technicien” représente un seul et même technicien. La séparation en deux colonnes a été faite dans un but pratique et pour que ce soit plus lisible.
\subsubsection{Cas d'utilisation 15: “Editer des informations sur un site isolé”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA15}
\paragraph{Remarque :}
Les deux colonnes “Technicien” représente un seul et même technicien. La séparation en deux colonnes a été faite dans un but pratique et pour que ce soit plus lisible.
\subsubsection{Cas d'utilisation 16: "Ajouter des previsions de maintenance” }

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA16}
\clearpage
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA16bis}
\paragraph{Remarque :} 
Les deux diagrammes ci dessus représente un seul et même diagramme d’activité. La séparation en deux de ce diagramme a été faite dans un but pratique et pour que ce soit plus lisible.
\subsubsection{Cas d'utilisation 17: "Enlever des previsions de maintenance”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA17}
\paragraph{Remarque : }
Les deux colonnes “Technicien” représente un seul et même technicien. La séparation en deux colonnes a été faite dans un but pratique et pour que ce soit plus lisible.
\subsubsection{Cas d'utilisation 18: "Editer des informations appartenant aux previsions de maintenance”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA18}
\paragraph{Remarque :} 
Les deux colonnes “Technicien” représente un seul et même technicien. La séparation en deux colonnes a été faite dans un but pratique et pour que ce soit plus lisible.

\subsubsection{Cas d'utilisation 19: "Demarrer le calcul des prévisions de maintenance” : }

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA19}
\paragraph{Remarque : }
L’acteur externe peut représenter n’importe quel acteur pouvant rentrer des données, c’est à dire soit le technicien, soit la société de maintenance
\subsubsection{Cas d'utilisation 20: "Notifier une société de maintenance d’une demande d’intervention”}

\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DA20}
\clearpage

\subsection{Choix d’architecture}
Afin de répondre aux exigences, le SGBD "Oracle Database" est tout indiqué. Etant le plus performant pour la manipulation de base dépassant les 100 Go, et également le plus performant concernant le parallélisme sur de telles données, un tel SGBD permet de répondre à la gestion des données de très nombreux sites, ainsi que la gestion des données des sociétés de maintenance. 
\subsection{Diagramme de blocs}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DB}
\subsection{Diagramme de déploiement}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/scd-DD}
%*******************************************************************************************
\subsection{Problèmes critiques}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ll}
    Réseau          & Échange de messages, communication avec les camions \\
    Base de données & Données des capteurs                                \\
    IHM             & Supervision                                         \\
  \end{tabular}
\end{center}

%--------------------Sociétés de maintenance---------
\section{Sociétés de maintenance}
\subsection{Rappel des exigences non fonctionnelles relevées}
\subsection{Contraintes}
\subsection{Acteurs}
- Responsable de la société de maintenance
\subsection{Diagramme des cas d’utilisation}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-DCU}
\subsection{Description abrégée des cas d’utilisation}
\begin{easylist}
& \textbf{Cas d'utilisation “Consultation des ordres de maintenance” :}\\
La société de maintenance peut consulter les ordres de maintenance demandés par le site central.

& \textbf{Cas d'utilisation “Suivi des camions” :}\\
Quand la société de maintenance a validé un ordre de maintenance, elle peut suivre en direct la progression du camion qui a été affecté à cet ordre de maintenance.

& \textbf{Cas d’utilisation “Valider l'envoi d’un camion” :}\\
Après avoir consulter les ordres de maintenance, la société de maintenance peut accepter l’ordre et envoyer le camion déterminé par le site central.

& \textbf{Cas d’utilisation “Ajouter un camion” :}\\
La société de maintenance peut choisir d’ajouter des camions disponibles pour réaliser des maintenances, en rentrant les caractéristiques techniques de celui-ci.

& \textbf{Cas d’utilisation “Retirer un camion” :}\\
La société de maintenance peut choisir de retirer un camion précédement ajouter. (le camion doit bien sûr être non affecté à un ordre de maintenance).
\end{easylist}
\subsection{Description détaillée des cas d’utilisation}

\subsubsection{Cas d'utilisation “Consultation des ordres de maintenance” :}
\paragraph{Objectif :} La société de maintenance peut consulter les ordres de maintenance demandé par le site central.
\paragraph{Référent:} Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification:} 20/01/2013
\paragraph{Préconditions:} Le responsable de la société de maintenance est identifié et la communication avec le site central fonctionne
\paragraph{Postconditions:} Le détail d’un ordre de maintenance est consultable
\paragraph{Contraintes:} Chaque demande de maintenance a un identifiant unique.
\paragraph{Hypothèses:} Un ordre de maintenance est accessible au responsable de la société de maintenance en lecture et écriture.
\paragraph{Scénario principal:}
\begin{description}
\item A. Le système de la société de maintenance présente au responsable de la société de maintenance un ensemble des ordres de maintenance.
\item B. Le responsable de la société de maintenance choisi un ordre de maintenance.
\item C. Le système de la société de maintenance présente les détails de l’ordre de maintenance.
\item D. Fin du scénario.
\end{description}
		
\paragraph{Scénario alternatif:}
\begin{description}
\item B1. Le système de la société de maintenance a perdu la connection avec le système du site central.
\item B2. Le système de la société de maintenance affiche les dernières données reçues et l'avertissement qui informe le responsable de la société de maintenance du dysfonctionnement.
\item B4. Fin du scénario.
\end{description}
    
\subsubsection{Cas d'utilisation “Suivi des camions” :}
\textbf{Objectif :} Quand la société de maintenance a validé un ordre de maintenance, elle peut suivre en direct la progression du camion qui a été affecté à cet ordre de maintenance.

\paragraph{Référent:} Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification:} 20/01/2013
\paragraph{Préconditions:} Le responsable de la société de maintenance est identifié et la communication avec le site central fonctionne. Les camions sont en cours de fonctionnement.
\paragraph{Postconditions:} L’état d’avancement d’un camion a été vérifié.
\paragraph{Contraintes:} Chaque camion a un identifiant unique
\paragraph{Hypothèses:} Il y a au moins un camion à suivre.
\paragraph{Scénario principal:}
\begin{description}
\item A. Le système de la société de maintenance présente au responsable de la société de maintenance un ensemble des camions à suivre
\item B. Le responsable de la société de maintenance choisi un camion.
\item C. Le système de la société de maintenance présente en direct la progression du camion qui a été affecté à cet ordre de maintenance
\item D. Fin du scénario.
\end{description}
	
\paragraph{Scénario alternatif:}
\begin{description}
\item B1. Le système de la société de maintenance a perdu la connection avec le système du site central.
\item B2. Le système de la société de maintenance affiche les dernières données reçues et l'avertissement qui informe le responsable de la société de maintenance du dysfonctionnement.
\item B3. Fin du scénario.

\end{description}





\subsubsection{Cas d'utilisation “Valider l’envoi d’un camion” :}
\paragraph{Objectif :} Quand la société de maintenance reçoit un ordre de maintenance elle peut valider ou non l’envoi du camion choisi par le site central.
\paragraph{Référent :} Vincent BRISON
\paragraph{Date de dernière modification :} 26/01/2013
\paragraph{Préconditions :} Le responsable de la société de maintenance est identifié et la communication avec le site central fonctionne.
\paragraph{Postconditions :} La validation a été enregistré dans la BD du site central et le camion a reçu la demande d’intervention. 
\paragraph{Contraintes :} 
\paragraph{Hypothèses :} Le camion appartient à la société de maintenance.
\paragraph{Scénario principal :}
\begin{description}
\item A. Le système de maintenance présente au responsable identifié un ordre de maintenance.
\item B. Le responsable identifié consulte l’ordre de maintenance et valide l’envoie du camion proposé.
\item C. Fin du scénario principal.
\end{description}

\paragraph{Scénario alternatif :}
\begin{description}
\item B1. Le responsable identifié consulte l’ordre de maintenance et refuse l’envoie du camion. Il doit alors proposer un autre camion pouvant réaliser l’ordre de maintenance.
\item B2. Fin du scénario alternatif.
\end{description}
	
\subsubsection{Cas d'utilisation “Ajouter un camion” :}
\textbf{Objectif :} La société de maintenance veut ajouter un nouveau camion pouvant réaliser les ordres de maintenance.

\paragraph{Référent :} Vincent BRISON
\paragraph{Date de dernière modification :} 26/01/2013
\paragraph{Préconditions :} Le responsable de la société de maintenance est identifié et la communication avec le site central fonctionne.
\paragraph{Postconditions :}
\paragraph{Contraintes :}
\paragraph{Hypothèses :}
\paragraph{Scénario principal :}
\begin{description}
\item 		A. Le responsable de maintenance identifié accède à l’interface pour gérer un camion.
\item 		B. Le responsable de maintenance identifié renseigne les caractéristiques du camion.
\item 		C. Le responsable de maintenance valide son ajout.
\item 		D. Fin du scénario principal.
\end{description}


\subsubsection{Cas d'utilisation “Enlever un camion” :}
\paragraph{Objectif :} La société de maintenance souhaite retirer un de ses camions, à la liste des camions utilisables pour réaliser les ordres de maintenance.
\paragraph{Référent :} Vincent BRISON
\paragraph{Date de dernière modification :} 26/01/2013
\paragraph{Préconditions :} Le responsable de la société de maintenance est identifié et la communication avec le site central fonctionne.
\paragraph{Postconditions :} Le camion a été enlevé de la BD du site central.
\paragraph{Contraintes :} 
\paragraph{Hypothèses :} Le camion n’est pas dans une intervention.
\paragraph{Scénario principal :}

\begin{description}
\item A. Le responsable de maintenance identifié accède à l’interface pour gérer un camion.
\item B. Le responsable supprime sélectionne le camion qu’il souhaite retirer de la liste des camion pouvant réaliser un ordre de maintenance. Il peut également sélectionner un camion qui réalise actuellement un ordre de maintenance, signifiant qu’à son retour de mission, il ne sera plus disponible.
\item C. Le reponsable valide la suppression.
\item D. Fin du scénario principal.
\end{description}

		
\subsection{Diagrammes d’actitivités}
\subsubsection{Cas d'utilisation “Consultation des ordres de maintenance” :}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-DA1}
\subsubsection{Cas d'utilisation “Suivi des camions” :}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-DA2}
\subsubsection{Cas d’utilisation “Valider l'envoi d’un camion” :}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-DA3}
\subsubsection{Cas d’utilisation “Ajouter un camion” :}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-DA4}
\subsubsection{Cas d’utilisation “Retirer un camion” :}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-DA5}

\subsection{Choix d’architecture}

%% TODO: (Pierre) j'ai donné une explication du portail web, mais bon, je suis pas trop sûr de moi sur le coup.
Les employés des sociétés de maintenance ont accès à leur données et aux données des différente sites de maniètre centralisée grâce au portail web. Ils s'y connectent à l'aide de leur identifiant. Le profil de chacun des emplyés est créé par l'administrateur de la base de donnée.



\subsection{Diagramme de blocs}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-DB}
\subsection{Diagramme de déploiement}
\includegraphics[width =\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeSiteCentral}/sm-DD}

\clearpage

\subsection{Problèmes critiques}

\begin{center}
  \begin{tabular}{ll}
    Réseau          & Communication avec le site central \\
    IHM             & Supervision \\
  \end{tabular}
\end{center}

%**************************************************************************************************************
%------------------------CAMION---------------
\section{Camion}
\subsection{Rappel des exigences non fonctionnelles relevées}
\begin{description}
\item -Système de navigation stable.
\item -Navigation hors-ligne.
\end{description}
\subsection{Contraintes}
\begin{description}
\item - Respecter différents standards de securité pour le transfert de substance.
\item - Utiliser le moins d’essence possible.
\item - Avoir accès à l'Internet au mois au début et à la fin de l'intervention.
\end{description}
\subsection{Acteurs}
- le camionneur
\subsection{Diagramme des cas d’utilisation}
\includegraphics[width = \textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-DCU}
\subsection{Description abrégée des cas d’utilisation}
\begin{easylist}
& \textbf{Cas d'utilisation 1: “Guider camion”} \\
Etablir l’itinéraire du camion: la route à suivre et l’ensemble des actions à entreprendre le long de ce chemin.
& \textbf{Cas d'utilisation 2: ”Notifier camion défécteux”} \\
Notifier un nouveau état du camion: défécteux.
& \textbf{Cas d’utilisation 3:”Notifier la fin de l’intervention”} \\
Notifier la fin de l'intervention (l’état de l’intervention etc.)
\end{easylist}
\subsection{Description détaillée des cas d’utilisation}
\subsubsection{Cas d'utilisation 1: “Guider camion”}
\paragraph{Objectif:} Etablir l’itinéraire du camion: la route à suivre et l’ensemble des actions à entreprendre le long de ce chemin.
\paragraph{Référent:}  Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification:}20/01/2013
\paragraph{Préconditions:} une prévision du traffic existe pour l’espace-temps correspondant à l’itinéraire en cours de conception.
\paragraph{Postconditions:} L’intinéraire est conçu.
\paragraph{Scénario principal}
\begin{description}
\item A. Le système présente au camionneur un ensemble d’options.
\item B. Le camionneur choisi de visualiser le nouvel itinéraire.
\item C. Le système présente un template d’itinéraire au camionneur.
\item D. Le camionneur vérifie le template.
\item E. Le camionneur valide le template.
\item F. Fin du scénario.
\end{description}
		
\paragraph{Scénario alternatif:} 
\begin{description}
\item E1. Tant que le camionneur ne valide pas le template, aller en E2. Sinon aller en E5.
\item E2. Le camionneur modifie les points de contrôle.
\item E3. Le camionneur demande à recalculer le nouvel itinéraire.
\item E4. Retourner en B.
\item E5. Le camionneur valide le template.
\end{description}

\subsubsection{Cas d'utilisation 2: ”Notifier camion défecteux”}
\paragraph{Objectif:} Notifier un nouveau état du camion: défecteux.
\paragraph{Référent:} Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification:} 27/01/2013	
\paragraph{Préconditions:} Le SE du camionneur est bien configuré.
\paragraph{Postconditions:}
\begin{description}
\item Le site central et la société de maintenance ont reçu la  notification de la part du camionneur
\item Le camionneur détient un SE fonctionnel.
\item La connection internet est disponible.
\end{description}

\paragraph{Scénario principal:}
\begin{description}
\item A. Le système embarqué présente au camionneur un ensemble d’options.
\item B. Le camionneur choisit d’envoyer une notification.
\item C. Le système embarqué présente un template de notification.
\item D. Le camionneur compléte le template en fournissant les informations suivantes: le motif de la notification, la description de la notification.
\item E. Le camionneur soumet la notification.
\item F. Le système envoyé la notification au site central.
\item G. Le site central identifie la nouvelle donnée.
\item H. Le site central trouve la société de maintenance du camionneur et lui envoie une copie de la notification.
\item I. Le camionneur reçoit une notification de bonne réception.
\item J. Fin du scénario.
\end{description}
	
\paragraph{Scénario alternatif:}
\begin{description}
\item F1. Le système echoue l’envoi de la notification au système central du à un manque de réseau.
\item F2. Le système sauvegarde la notification
\item F3. Le système envoie la notification sauvgardée dès que la connexion Internet a été réprise. 
\item F4. On revient à l’étape G.
\end{description}
	
\subsubsection{Cas d’utilisation 3:”Notifier la fin de l’intervention”}
\paragraph{Objectfi:} Notifier la fin de l'intervention (l’état de l’intervention etc.)

\paragraph{Référent:} Alina GHERMAN
\paragraph{Date de dernière modification:} 27/01/2013
\paragraph{Préconditions:} La fin d’intervention a été atteinte.
\paragraph{Postconditions:} La notification a été envoyé au site isolé.
\paragraph{Contraintes:} Le SE du camionneur est fonctionnel.
\paragraph{Hypothèses:} La connexion Internet est fonctionnelle.
\paragraph{Scénario principal:}
\begin{description}
\item A. Le système présente au camionneur un ensemble d’options.
\item B. Le camionneur choisit d’envoyer une notification de fin d’intervention.
\item C. Le système présente un template de notification.
\item D. Le camionneur compléte le template en fournissant les informations suivantes: réclamations(s’il y en a), la signature du responsable du site isolé.
\item E. Le camionneur soumet la notification.
\item F. Le système envoie la notification au site central.
\item G. Le site central identifie la nouvelle donnée et l’envoie.
\item H. Le site central trouve la société de maintenance du camionneur et lui envoie une copie de la notification.
\item I. Le camionneur reçoit une notification de bonne réception.
\item J. Fin du scénario.
\end{description}
	
\paragraph{Scénario alternatif:}
\begin{description}
\item F1. Le système échoue l’envoi de la notification au système central du à un manque de réseau.
\item F2. Le système sauvegarde la notification
\item F3. Le système envoie la notification sauvgardée dés que la connexion Internet a été reprise. 
\item F4. On revient à l’étape G.
\end{description}
	
\subsection{Diagrammes d’actitivités}
\subsubsection{Cas d'utilisation : “Guider camion”}
\includegraphics[width =\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-DA1}
\subsubsection{Cas d'utilisation: ”Notifier camion défécteux”}
\includegraphics[width =\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-DA2}
\subsubsection{Cas d'utilisation: ”Notifier la fin de l’intervention”}
\includegraphics[width =\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-DA3}

\subsection{Choix d’architecture}
\subsubsection{Système de navigation et communication camion/site central}

\textbf{Caractéristiques}

Le camionneur doit avoir un système de navigation muni d’une communication vers le site central. Tant qu’il y a connexion, le système transmet les données (parcours) au site central ; dès qu’il y a une perte de connexion, le système est capable de stocker les données en local pour les transmettre ultérieurement dès le retour de connexion. Il est donc important que le système puisse communiquer par un réseau couvrant une large partie du territoire, comme un réseau 3G.
Pour cela nous choisissons l’Asus Nexus 7, une tablette 7”, 32GB, avec connexion 3G, wifi, et GPS.

\textbf{Coûts}

Coût de 300€ par tablette.

\textbf{Dispositions à prendre}

Chaque tablette doit être équipée du logiciel de guidage et de synchronisation/communication avec le site central.
Cad:chaque tablette doit être associée de manière unique avec un camion et un camionneur.


\clearpage
\subsection{Diagramme de blocs}

\includegraphics[width =\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-DB}


\clearpage
\subsection{Diagramme de déploiement}

\includegraphics[width =\textwidth]{{Diagram}/{Diagram_SystemeTabletteCamion}/camion-DD}




\end{document}
